{
    "question": "Jumlah pembilang dan penyebut sebuah pecahan adalah 38, jika pembilang dan penyebutnya masing-masing dikurangi 4, maka nilai pecahan itu menjadi 3/7.    Tentukan pecahan tersebut.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "misal pembilang = x<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0penyebut = y<br><br>x+y = 38 \u00a0persamaan 1<br><br><u>x-4</u> \u00a0=<u>3</u> \u00a0 persamaan 2<u><br></u>y-4 \u00a0 \u00a0<u>7<br></u><br>7(x-4) = 3(y-4)<br>7x-28 = 3y-12<br>7x-3y=-12+28<br><br>7x-3y=16 persamaan 3<br><br>\u00a0Persamaan 1 - persamaan 3<br><br>kalikan persamaan 1 dengan 7<br><br>7(x+y) = 38 x 7<br>7x+7y=266 \u00a0<br><br>eiminasi dengan persamaan 3<br><br>7x + 7y = 266<br><u>7x - 3y= 16 -<br></u>10y=250<br>y=25<br>sub y=25 ke persaamaan 1\u00a0<br><br>x+25 =38<br>\u00a0x=13<br><br>jadi,pembilangnya 13,penyebutnya 25<br><br>JADI PERSAMAANNYA ADALAH 13/25<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-barisan-geometri-64-32-16-8-tentukan-a-rasio-496",
            "question": "diketahui barisan geometri : 64 , -32 , 16 , -8 tentukan a. Rasio b. rumus suku ke -n c. suku yang nilainya 1/4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]a) r = \\frac{ U_{2} }{ U_{1} } \\\\ r= \\frac{-32}{64} \\\\ r= -\\frac{1}{2}  \\\\ \\\\  b)   U_{n}=ar^{ n-1} \\\\  \\\\ c) U_{n} = ar^{n-1} \\\\ \\frac{1}{4} = 64 (\\frac{-1}{2}) ^{n-1} \\\\ \\frac{1}{4} \\frac{-1}{64}= (\\frac{-1}{2}) ^{n-1} \\\\ -\\frac{1}{256}=-\\frac{1^{n-1}}{2^{n-1}} \\\\ -\\frac{1}{2^{9-1}}=-\\frac{1^{n-1}}{2^{n-1}} \\\\ n=9[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sin-x-cos-x-3-dan-tan-x-1-tentukanlah-nilai-sin-182",
            "question": "Diketahui sin x + cos x = 3 dan tan x = 1. tentukanlah nilai sin x dan cos x!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tan x = 1<br>depan /samping = 1/1<br>jadi , <br><strong>depan = 1</strong><br><strong>samping = 1</strong> otomatis,<br><strong>miring = 1\u221a2</strong> atau \u221a2<br><br>jadi, <br><strong>sin x = de/mi = 1/\u221a2 = 1/2 \u221a2</strong><br><strong>cos x = sa/mi = 1/\u221a2 = 1/2 \u221a2</strong><br>\u00a0semoga membantu,,<br>dan semoga tidak salah,,<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sin x + cos x = 3 =&gt; cos x = 3 - sin x<br><br>tan x = 1<br>[tex] \\frac{sin x}{cos x} [/tex] = 1<br>[tex] \\frac{sin x}{3 - sin x} [/tex] = 1<br>sin x = 3 - sin x<br>2 sin x = 3<br>sin x = [tex] \\frac{3}{2} [/tex]<br><br>cos x = 3 - sin x<br>cos x = 3 - [tex] \\frac{3}{2} [/tex]<br>cos x = [tex] \\frac{3}{2} [/tex]<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-ke-25-barisan-bilangan-14-25-36-47-adalah-566",
            "question": "Suku ke-25 barisan bilangan 1/4 , 2/5 , 3/6 , 4/7 . . . Adalah . . . . . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "suku ke 25 adalah 25/28",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kalau menurut saya jawabannya adalah 25/28 semoga bener ya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "agar-persamaan-kuadrat-x2n-1x-n40-mempunyai-dua-akar-rel-ya-432",
            "question": "Agar persamaan kuadrat x^2+(n-1)x-n+4=0 mempunyai dua akar rel yang berbeda,maka nilai n yang memenuhi adalah. . . . . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a = 1<br>b = n-1<br>c = -n+4 = 4-n<br>D = 0<br><br>b\u00b2-4ac = D<br>(n-1)\u00b2-4(1)(4-n)=0<br>n\u00b2-2n+1-16+n = 0<br>n\u00b2+2n-15 = 0<br>(n-3)(n+5) = 0<br>n=3 atau n=-5<br><br>n=-5 tidak memenuhi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tumpukan-beberapa-lembar-kertas-dipotong-menjadi-2-bagian-yang-sa-340",
            "question": "tumpukan beberapa lembar kertas dipotong menjadi 2 bagian yang sama. kemudian, kertas tersebut ditumpuk dan dipotong lagi menjadi 2 bagian, begitu seterusnya. pada potongan yang ketiga jumlah kertas menjadi 160 lembar. banyak kertas pada potongan yang ketujuh adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : Matematika - Barisan dan Deret<br>Kelas : 2 SMA/XI SMA<br><br>Pembahasan :<br><br>Misalkan ada n tumpukan kertas.<br>Potongan 1 = 2n<br>Potongan 2 = 4n<br>Potongan 3 = 8n<br><br>Sehingga:<br>8n = 160<br>n = 160/8 <br>\u00a0 \u00a0=\u00a020<br><br>Maka, potongan ketujuh adalah :<br><span>U\u2087 =\u00a02\u2077.n <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 128\u00a0.\u00a020 <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 2.560 lembar</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-diketahui-rx-x3-4-maka-invers-dari-r-adal-419",
            "question": "1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0    Diketahui R(x) = x3\r\n \u2013 4. Maka invers dari R adalah\u00a0\r\n\r\n\r\n2.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nA = {x \u2208 R; x &gt; 0} dan f,g adalah fungsi fungsi pada A yang ditentukan oleh f(x) = x2 \u2013 1 dan g(x) = 4x + 3. Jika f-1(a) = 11 dan g-1(b)\r\n = 25, cari nilai a dan b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.\u00a0R\u00a0infernya r = x^3 - 4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0r + 4 = x^3<br>\u00a0 \u00a0 karena nilai r = x maka<br>\u00a0 \u00a0 x = \u00a0r + 4 dibagi x^3<br>\u00a0 \u00a0 x = 1/1^3 r\u00a0+ 4/1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= r + 4<br>karena x = R<br>maka infers R = x^3 + 4 atau r + 4<br><br>2. f-1 =\u00a0[tex] \\frac{1}{x^2} +  \\frac{1}{x^2} = 11[/tex]<br><br>\u00a0 \u00a0 g-1 =\u00a0[tex] \\frac{1}{4} x -  \\frac{3}{4} = 25 [/tex]<br><br>b = 25 + 3/4 ; 1/4 = 412",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "R(x) = x\u00b3 - 4<br>misal R(x) = y<br>y = x\u00b3 - 4<br>x\u00b3 = y + 4<br>x = [tex] \\sqrt[3]{y + 4} [/tex]<br>[tex] R^{-1}(x) [/tex] = [tex] \\sqrt[3]{x + 4} [/tex]<br><br><br>f(x) = x\u00b2 - 1<br>y = x\u00b2 - 1<br>x\u00b2 = y + 1<br>x = [tex] \\frac{+}{} [/tex][tex] \\sqrt{y + 1} [/tex]<br>[tex] f^{-1}(x) [/tex] = [tex] \\frac{+}{} [/tex][tex] \\sqrt{x + 1} [/tex]<br>[tex] f^{-1}(a) [/tex] = 11<br>11 = [tex] \\frac{+}{} [/tex][tex] \\sqrt{a + 1} [/tex]<br>121 = a + 1<br>a = 120<br><br>lebihnya cari ndiri ya gan...:)<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus2-perbandingan-trigonometri-di-berbagai-kuadran-866",
            "question": "Rumus2 perbandingan trigonometri di berbagai kuadran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kuadran 1<br>sin a = y/r<br>cos a = x/r<br>tan a = y/x<br><br>kuadran 2<br>sin a = y/r<br>cos a = -x/r<br>tan a = y/-x<br><br>kuadran 3<br>sin a = -y/r<br>cos a = -x/r<br>tan a = y/x<br><br>kuadran 4<br>sin a = -y/r<br>cos a = x/r<br>tan a = -y/x<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-suatu-jembatan-sudut-depresi-suatu-pelampung-di-atas-air-sun-937",
            "question": "Dari suatu jembatan sudut depresi suatu pelampung di atas air sungai adalah 45\u00b0. Berapa jarak pelampung ke tepi jembatan apabila tinggi jembatan di atas permukaan air adalah 65 m?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik = depan\u00a0=\u00a065<br>dit = samping<br>tan 45 = depan/samping<br>tan 45 = 65/samping<br>\u221a3 = 65/samping<br>samping= 65/\u221a3<br>jarak pelampung ke tepi jembatan = 65/\u221a3\u00a0<br>maap kalo jawabannya salaah~",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-bilangan-asli-antara-1-dan-200-yg-habis-dibagi-4-adalah-954",
            "question": "Jumlah bilangan asli antara 1 dan 200 yg habis dibagi 4 adalah ? cara !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "4 + 8 + 12 + .... + 196<br>a = 4<br>b = 4<br>Un = 196<br><br>Un = a + (n - 1)b<br>Un = 4 + (n-1)4<br>Un =4 + 4n - 4<br>Un = 4n<br><br>196 = 4n<br>n = [tex] \\frac{196}{4} [/tex] = 49<br>Sn = [tex] \\frac{n}{2} [/tex] (a + Un)<br>S49 = [tex] \\frac{49}{2} [/tex] (4 + 4.49)<br>=&gt; [tex] \\frac{49}{2} [/tex](200)<br>=&gt; 49.100 = 4.900<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nama-nama-bangun-ruang-dalam-bahasa-inggris-691",
            "question": "Nama-nama bangun ruang dalam bahasa inggris",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kelas\u00a0: 5 SDIT / 7 SMPIT\u00a0<br>mapel : matematika<br>kategori : bangun ruang<br>kata kunci : bangun ruang , bahasa inggris<br><br>Pembahasan :<br><br>nama\" bangun ruang dengan menggunakan bahasa inggris<br><br>1) kubus = cube<br>2) balok = cuboid<br>3) limas = pyramid<br>4) prisma = prism<br>5) tabung = sylinder<br>6) bola = sphere<br>7) kerucut = cone<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}